\newpage
\section{Bedienoberfläche}
\label{ch:Bedienoberfläche}


    
    
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\linewidth]{Hauptmenü UI Skizze.png}
        \caption{Hauptmenü Skizze}
        \label{UI Skizze}
    \end{figure}
    
    Nutzende haben vor dem Beginn der Simulation die Möglichkeit, die Rahmenbedingungen der Simulation zu verändern.
    In Abbildung \ref{UI Skizze} ist eine Skizze der Auswahlmöglichkeiten zu sehen. Diese wird als freischwebende Box vor der nutzenden Person zu sehen sein. Nutzende befinden sich dabei in einer neutralen Umgebung.\\
    Die Farben des Hauptmenüs werden der Umgebung entsprechend gewählt.\\
    Das Menü wird mit einem vom Controller ausgehenden Pointer bedient und nicht durch Berühren der schwebenden Box verändert.\\
    Ausgewählte Einstellungen werden farblich hervorgehoben.
    Wie in Abbildung \ref{UI Skizze} zu sehen ist, hat die nutzende Person bis zu vier Auswahlmöglichkeiten.
    \begin{enumerate}
        \item Die Uhrzeit\\
        Diese wird mit einem Schieberegler auf Stunden genau einstellbar sein. Die eingestellte Uhrzeit wird unter dem Schieberegler angezeigt. Damit verändert sich die Helligkeit.\\ 
        Als Vorauswahl wird 12 Uhr eingestellt sein.\\
        \item Der Simulationsmodus (optional)\\
        Hier gibt es zwei Auswahlmöglichkeiten. Die geleitete Simulation, in welcher die nutzende Person an Barrieren herangeführt wird (\glqq{}Geleitet\grqq{} genannt) und als Alternative die nicht geleitete Simulation, in welcher die nutzende Person sich die Haltestelle frei anschauen kann (\glqq{}Entdecken\grqq{} genannt). Die geleitete Simulation schränkt die anderen Auswahlmöglichkeiten ein. \\
        Unter den Auswahlmöglichkeiten wird es von der Auswahl eine kleine Beschreibung geben.\\
        Als Vorauswahl wird \glqq{}Geleitet\grqq{} eingestellt sein.\\
        \item Die Personendichte\\
        Hier wird die nutzende Person die Auswahlmöglichkeit haben, eine von drei unterschiedlichen Personendichten oder die von der eingestellten Uhrzeit abhängige Personendichte zu wählen.\\
        Diese Auswahlmöglichkeiten werden durch passende Symbole visualisiert.\\
        Unter der Auswahlmöglichkeit wird es von der Auswahl eine kleine Beschreibung geben.\\
        Als Vorauswahl wird \glqq{}Zeitgesteuert\grqq{} eingestellt sein.\\
        \item Die Verkehrsdichte\\
        Hier wird die nutzende Person die Auswahlmöglichkeit haben, eine von drei individuellen Verkehrsdichten oder die von der eingestellten Uhrzeit abhängige Verkehrsdichte zu wählen.\\
        Diese Auswahlmöglichkeiten werden durch passende Symbole visualisiert.\\
        Unter der Auswahlmöglichkeit wird es eine kleine Beschreibung geben.\\
        Als Vorauswahl wird \glqq{}Zeitgesteuert\grqq{} eingestellt sein.\\
     
    \end{enumerate}
    Unter all diesen Auswahlmöglichkeiten wird sich ein Knopf befinden, durch welchen man die Simulation startet.\\
    Falls wir uns dazu entscheiden, werden im unteren rechten Eck, wie in Abbildung \ref{UI Skizze} kleine Flaggen zu sehen sein, welche eine Option zum Wechsel der Sprache offen halten.
    
    \subsection{Die Simulation}
\label{ch:Bedienoberfläche:Simulation}
    Die Simulation wird in einer virtuellen Umgebung stattfinden. 
    Die Simulation wird die Haltestelle \glqq{}Durlacher Tor / KIT-Campus Süd\grqq{} in Karlsruhe darstellen. Diese Darstellung wird realitätsnah sein. Die Interaktionsmöglichkeiten mit der Umgebung werden realitätsnah sein. Die Bedienung erfolgt durch die VR-Controller.
